---
title: >-
    غزل شمارهٔ  ۳۳۰
---
# غزل شمارهٔ  ۳۳۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز خوان غیب یک نعمت نصیب ما و ساغر شد</p></div>
<div class="m2"><p>ز خون خوردن چرا نالیم کاین روزی مقدر شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دل از آمیزش بیگانه و خویشان به تنگ آمد</p></div>
<div class="m2"><p>بیابان جنونی کو که صحبت‌ها مکرر شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>در حرص ار به رویت بسته گردد گنج‌ها یابی</p></div>
<div class="m2"><p>توانگر گشت محتاجی که او محروم ازین در شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نگه در نیمه ره ماند ز بس کز گریه نم دارد</p></div>
<div class="m2"><p>چه پرواز آید از مرغی که او را بال و پرتر شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چه تکلیف نشستن می‌کنی آشفته‌حالی را</p></div>
<div class="m2"><p>که بیرون رفتنش از بزم همچون دود مجمر شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>نیم نومید کوته گشت اگر از وصل او دستم</p></div>
<div class="m2"><p>به تَه خواهد رسیدن شمع اگر پروانه بی‌پر شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>کلیم اشکت ز سر نگذشته دست و پا مزن چندین</p></div>
<div class="m2"><p>درین آب تنک زینسان نمی‌باید شناور شد</p></div></div>